\section{Methoden}
\subsection{Das Michelson Interferometer}
In \cref{mic} ist der Aufbau eines Michelson-Interferometers schematisch dargestellt. Auf dem Schirm sind Interferenzringe zu sehen. Verlängert man nun einen der optischen Wege (beispielsweise durch ein Medium mit Brechungsindex größer als Luft ihn hat in einem Strahlengang), so ändert sich die Phasendifferenz zwischen den beiden Strahlengängen und die beobachteten Ringe \glqq wandern\grqq \ nach außen bzw. innen. Hat man den Weg genau um die Wellenlänge $\lambda$ des Lasers verlängert, so haben sich die Ringe um genau einen Ring verschoben. Diese Beobachtung kann genutzt werden, um Brechungsindizes zu ermitteln, wie es in den nachfolgenden Teilen beschrieben wird. Man beachte dabei, dass sich der Lichtstrahl jeweils zweimal durch das hinzugefügte Medium bewegt.
\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.3]{Michelson.png}
	\caption{Schematischer Aufbau eines Michelson-Interferometers (von \cite{wik})}
	\label{mic}
\end{figure}
\subsection{Brechungsindex von Luft}
Wir betrachten eine Küvette der Länge $d$ in einem Arm des Michelson-Interferometers. Die optische Weglängendifferenz zwischen eine Lichtstrahl, der die Küvette mit Luftdruck $p$ durchquert, und einem Lichtstrahl, der dieselbe Strecke in Luft mit Druck $p_0$ zurücklegt, beträgt:

\begin{equation*}
N \lambda_\mathrm{Vak} = \Delta s_\mathrm{opt} = d (n_\mathrm{Luft}-n_\mathrm{Vak})\cdot \frac{p}{p_0} 
\end{equation*}
Trägt man also $p_0 - p$ über $N$ in einem Diagramm auf, so erhält man eine Gerade der Steigung $m$, wobei $m$ die Gleichung
\begin{equation*}
n_\mathrm{Luft} =n_\mathrm{Vak} -\frac{\lambda_\mathrm{Vak} p_0}{d\cdot  m}. 
\end{equation*}
erfüllt.

\subsection{Brechungsindex von Plexiglas}
In diesem Versuchsteil steht eine Platte der Dicke $h$ in einem der beiden Strahlengänge. Die Normale der Platte schließt einen Winkel $\alpha$ mit dem Strahl ein. Die optische Weglänge des Wegs durch die Platte beträgt dann
%
\begin{equation}
	s_\mathrm{opt} = n h + 2 \cdot (n_\mathrm{Luft} - n - n_\mathrm{Luft}\cos\alpha + \sqrt{n^2 - {n_\mathrm{Luft}}^2 \sin^2 \alpha}) h
	\label{plat}
\end{equation}
%
(Hierfür wurde die Gleichung aus der Angabe wurde so modifiziert, dass $n_\mathrm{Luft}$ nicht mehr als eins genähert wird).
